點解台灣仍然都係藍綠兩黨獨大，其他黨永遠彈唔起？

其實都咁多年，兩黨不斷交替下，台灣都每況愈下...呢個時候點解d新黨唔乘機彈出，帶d衝擊俾台灣...

想知深藍深綠勢力係咪係台灣仲係好有影響力？好驚台灣遲早變台灣省

錢

單議席單票制一定係導致兩黨獨大

台灣已經比英美好 起碼幾個市長都係無黨席

英美澳咪又係主要都係兩黨制

台灣大選post有好多人全面否定兩黨制

細地方單議席單票制好易變兩黨制
而兩黨又差唔多係均勢咪算係咁

民進黨舊個班經歷過美麗島事件 你估易捱...

反而香港立法會真係做到 多黨制

立法會 有十幾個政黨係到
雖然大部份都係得1-2個議席

比例代表制嚟講算係合理現象

香港所謂多黨制咪又係泛民vs保皇

台灣不嬲都係台灣省

想知道, 如果一個國家行比例代表制, 咁個總統會唔會好難執政

因為執政黨只有咁小議席, 要通過一條政策, 必要靠其他有類似理念既政黨支持

你自己都答咗個答案啦

今次時力係地方議席有進帳
算係唔錯
做為第三勢力最大黨的時力，這次在全台議員選舉中推出40席，最後當選16席，可說最大贏家。

澳洲 選民係排ranking

新北全滅，黃國昌有危機

如果跟柯P合作
2020選總統